
\section{Desarollo Artístico}
\subsection{Antecedentes}
\subsubsection{Ambientación}

Catnip está ambientado en un universo fantástico de animales antropomorfos
inspirado en las grandes urbes de los años 50. Toda la acción transcurre en una
ciudad llamada Michotown, una ciudad cosmopolita moldeada cogiendo como ejemplos
ciudades donde suelen transcurrir las historias de novela negra como Nueva York o
Chicago. Al igual que otra ciudad fantástica como Gotham (ciudad donde transcurren
las aventuras de Batman) Michotown es una ciudad sucia, corrupta y con un alto
índice de criminalidad.

\subsubsection{Historia}
\label {historia}
Connor y Neil Pawson son los hermanos detectives más famosos de Michotown, o más
bien lo es Connor, ya que es él quien patea las calles, sacude a los villanos
y vive romances. Y cuando Connor sale en busca de acción, Neil se queda archivando
y clasificando los papeles.

Pero una noche, Neil llega a la oficina buscando a Connor, pero este ha desaparecido.
Su única pista, una nota apuntada por su hermano con un nombre y la tarjeta de un club:
El Gato Mareado, territorio de la Gatuza. Temiendo lo peor, Neil coge su gabardina,
su sombrero y su revólver de agua, y parte en busca de su hermano.


\newpage

\subsection{Personajes}

Todos los personajes son gatos antropomórficos con un comportamiento similar al
ser humano, aunque siguen preservando su naturaleza desconfiada, el gusto por
la leche y el odio por el agua.


\begin{description}

  \item [Neil Pawson:] Es el personaje principal y el mayor de los hermanos Pawson y,
  sin embargo, el segundón. A lo largo de su carrera detectivesca, se ha encontrado
  a la sombra de su hermano Connor. Aunque sus funciones en su agencia de
  detectives se centren en el papeleo y el trabajo de escritorio, no dudará en
  poner a prueba su valor cuando su hermano pequeño lo necesite.\\

  Al ser un gato, es ágil y rápido, pero por otra parte, su aspecto regordete y su
  carácter hace que no se enfrente abiertamente a los enemigos a golpes, por ejemplo,
  sino que salte encima de ellos, use el entorno o utilice su pistola de agua para
  deshacerse de ellos a distancia.\\


  \begin{figure}[H]
  			\centering
  			\includegraphics[scale=0.2]{img/neil.jpg}
  			\caption{concepto artístico de Neil Pawson}
  \end{figure}



\item  [Connor Pawson:] El detective prodigio. Un gato de acción, temerario y decidido,
 pero con un instinto felino fuera de lo común. Cuando intuye un caso que solo él puede resolver, parte en secreto para proteger a su hermano del peligro.\\

\item [Megan Cat:]

Informante (y algo más) de Connor y aliada circunstancial de Pawson. Su pasado como periodista de sucesos en el diario The Morning Meow le permitió crear una red de contactos en los bajos fondos de Michotown.
Si algo se cuece en Michotown, Megan lo sabrá. \\

\item [Tonny Disco:]

Un bailarin y dicharachero dueño de un famoso club, en los suburbios de
Michotown. Neil conoce que tiene contactos en la mafia.\\

\item	[Klauss Chen:]

Tres veces elegido alcade de Michotown. Actualmente está organizando los
preparativos para el 200 aniversario de Michotown. Le encantan los cuadros de
perros.\\

 \item [Jessica Fauchen:]

 La malhumorada jefa de policia de Michostown. Los hermanos Pawson son una espina
 en la pata que tiene clavada desde hacen años, pero comparte sus principios y
 los ayudara en los posible.


\end{description}

\newpage
\subsection{Otras caracteristicas de la ambientación}

\subsubsection{Objetos destacados}

\begin{description}
  \item [Comida:]

  Determinados enemigos especiales las dejan caer al morir o se pueden
  encontrar en zonas difíciles de acceder durante las fases. Dependiendo del
  tamaño y marca restauran en mayor o menor medida los puntos de salud.

  \item [Fuentes y diversos puntos de recarga:]

 La pistola de agua de Neil puede ser recargada de diferentes líquidos pero sólo
 en lugares o con objetos especiales.
 Esto hace que la pistola sea efectiva contra determinados enemigos que antes
 no podrían vencerse, pero sustituye tu munición anterior por la nueva.
 Además, el depósito de la pistola no es ilimitado con lo cual, al recargarla
 con el mismo tipo consigues más munición.

 \begin{description}
   \item [Agua limpia:]

   Se recargan en fuentes o botellines de agua. Es la munición por defecto,
   sólo funciona contra los gatos más débiles, los cuales con el contacto del
   agua huyen despavoridos.\\

   \item [Leche súper entera:]

   Sólo se puede cargar en los grifos de la segunda parte del primer nivel,
   'el club'. Los enemigos gatunos más golosos, no se pueden resisistir a ella.
   ¿Qué le pasa a una batería cuando la sobrecargas? Los gatos no explotarán,
   pero de la sobrecarga saldrán volando como si de globos se tratasen.\\

   \item [Agua del inodoro:]

   Sólo se podrá cargar en los servicios del ayuntamiento. Se utiliza en el
   combate final.


 \end{description}



\end{description}


\subsubsection{Lugares}

\begin{description}

\item [Oficina Pawson:] Se trata de una típica oficina de detectives de los años
50. Es el único lugar seguro en Michotown y, por extensión,
en el videojuego. Aquí es donde el jugador puede consultar diferentes aspectos
del juego como las pistas que ha ido reuniendo sobre Connor y records. Otras de
sus funciones es la posibilidad acceder a cualquier nivel que se haya completado
previamente.\\

\item [Calles:] Al principio se asemeja con una típica calle de los años cincuenta,
pero según avance la fase el fondo irá cambiando; pasando por un fondo que se
asemeja a una típica calle de china de los años cincuenta.\\


\item [Club Gato Mareado:] Es un club de mala muerte con gente poca respetable.
En él se puede beber la leche más agria y fuerte de todo Michotown. El dueño es
Tonny Disco.



\item [Ayutamiento:] Está moldeado basándose en la 'casa Blanca'. El alcade vive
ahí y también se encuentra la oficina. Está decorada con un montón de cuadros
de perros.

\end{description}


\newpage

\subsection{Guión}

\subsubsection{Modo historia}


\begin{description}

\item [Fase 1 Edificio Pawson:]

Este es el primer nivel del juego y cuando llega Neil al edificio se
percata de que la puerta del portal está forzada.
Neil sabe que no hay nada que puedan robarles así que está tranquilo, en el
momento deberá abrirse paso entre los enemigos 'gatos macarras' y dando saltos para
aceder a la última planta que es donde está la 'oficina Pawson'. Al llegar a la
última planta descubre que su hermano ha desaparido y encuentra la nota. Ver 1.1.2. Historia \\


\item [Fase 2:]
Esta fase tiene dos partes.


\begin{description}

  \item [Calles:] Aquí nuestro protagonista se tendrá que enfrentar a varios enemigos, miembros
de 'La Gatuza' para poder avanzar por el nivel.
Al final de las calles entra al club por una claraboya del tejado, ya que el portero
le impide el paso\\

\item [Club Gato Mareado:] Nada mas entrar en el club te encuentras al dueño, que
resulta ser el portero que antes le impedía el acceso.
Este no se encuentra solo, sino que encuentra con miembros de 'La Gatuza'.
Tras vencer a todos ellos Neil Pawson se acerca para hacerle varias preguntas a
Tonny Disco pero este se resiste y se enfrentan en un combate con mucho baile,
cuando lo derrota averigua la información sobre la banda, en ese instante
aparece Jessica Fauchen haciendo una redada y sermonea a Neil por haber actuado
por su cuenta obligándole a volver a la oficina.

\end{description}



\item [Fase 3:]

En el momento que Neil regresa a la oficina y repasa la información del caso,
aparece en la escena, la famosa reportera Megan Cat, y empieza una conversación
con Neil. Juntos averiguan, juntando las pistas que descubrió cada uno adonde
lleva el rastro de Connor. Este apunta al ayuntamiento.

\begin{description}

\item [Ayuntamiento:]
Al entrar puedes ver a Klauss Chen al otro extremo de la pantalla, acariciando
con cierto escepticismo a Connor, el hermano de Neil, el cual tiene en la boca
una hierba gatera. Cuando se percata de que nuestro heroe ha entrado en la estancia
manda atacar a varios miembros de 'La Gatuza'. Tras deshacerte de ellos, Neil se ve
obligado a enfrentarse a su hermano, el cual ha sido consumido totalmente
por la famosa droga. Tras inmovilizar a Connor, aparece Megan Cat
con un bote entre sus garras que resulta ser la cura de la hierba gatuna.

Connor se recupera del control mental del alcalde Chen, les informa sobre su plan
malvado.\\


\item [Oficina del Alcade:] Neil junto a Connor, ya recuperado de la
influencia de la droga, se enfrentan al alcade. El alcade se quita la máscara
y resulta que no es que fuese un gato robusto, si no que era un perro grande.

Al ser un perro, la pistola de agua no es efectiva, necesitan nuestros heroes de
más potencia. Connor sugiere rellenar la pistola en el inódoro. Utilizando esta
estrategia consiguen vencerle, destapan el engaño y la corrución de la ciudad.


\end{description}

\end{description}


\subsubsection{Diferencias 2D con 3D}

Las fases se mantendrán con vista lateral como en 2D, pero utilizaremos físicas
en 3D, para explosiones y podrán venir enemigos desde el fondo del escenario
(eje z).

\begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.5]{img/refper.jpg}
      \caption{referencia de perspectiva del juego}
      \label{ref:pers}
\end{figure}

En las partes de investigación en la oficina:

En 2D serán conversaciones con sprites hablando y eligiendo opciones de dialogo.

\begin{figure}[H]
      \centering
      \includegraphics[scale=0.45]{img/refcon.png}
      \caption{referencia de conversaciones}
      \label{ref:conv}
\end{figure}


Pero en cambio, en 3D vamos a tratar de realizar esas escenas totalmente en tres
dimensiones permitiendo mover la camara libremente y con un controlador diferente
que te permitirá interactuar con el escenario.
